<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <meta>
        <keyname>PRI_TPC6</keyname>
        <title>Servidores em NodeJS (ExpressJS) - API de Dados</title>
        <subtitle>TP6 da UC PRI do perfil de PLC 2019/2020</subtitle>
        <bdate>2019-11-04</bdate>
        <edate>2019-11-10</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>João Pedro Torres Pimentel</name>
            <identifier>A80874</identifier>
            <email>a80874@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="me.jpeg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        
        <p>
            Este sexto trabalho semanal baseia-se na criação de um servidor em <b>NodeJS</b> com auxílio de <b>ExpressJS</b> referente à gestão de uma base de dados em <b>MongoDB</b>. Assim, com auxílio de roteadores e uma <b>API</b> de dados, sejam efetuadas operações de adição, remoção e listagem sobre a BD.
            
        </p>
        
        <p>
            O servidor apenas poderia receber pedidos de <b>GET</b> para <i>/</i>, retornando uma página inicial; <i>/filmes</i>, listando todo os filmes existentes na BD; para <i>/filmes/:id</i> devendo apresentar um único filmes, representado pelo identificador em questão; e para <i>/filmes/inserir</i>, retornando uma página com um formulário. 
            No que toca a pedidos de <b>POST</b>, caso fosse para <i>/filmes</i>, um novo filme deveria ser adicionado à BD. Note-se que, devido ao uso de um formulário estático, apenas existem cinco vagas quer no elenco, quer nos géneros do filme. 
            Por fim, caso seja recebido um pedido de <b>DELETE</b> em <i>/filmes/:id</i>, o filme em questão deve ser removido da BD. 
            é, ainda, de destacar que as operações de alteração sobre a BD passam pela <i>API</i> de dados, sendo que esta possui os seguintes pedidos: <b>GET</b> em <i>/api/filmes</i> e <i>/api/filmes/:id</i>; <b>POST</b> em <i>/api/filmes</i>; e <b>DELETE</b> em <i>/api/filmes/:id</i>.
        </p>
        
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRI/tree/master/TPC6">Github</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRI/blob/master/TPC6/filmes">Servidor</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRI/blob/master/TPC6/PR/pr.html">Project Record HTML</deliverable>
    </deliverables>
</pr>


