<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <meta>
        <keyname>PRI_TPC5</keyname>
        <title>Servidores em NodeJS (ExpressJS)</title>
        <subtitle>TP5 da UC PRI do perfil de PLC 2019/2020</subtitle>
        <bdate>2019-10-28</bdate>
        <edate>2019-11-03</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>João Pedro Torres Pimentel</name>
            <identifier>A80874</identifier>
            <email>a80874@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="me.jpeg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        
        <p>
            Este quinto trabalho semanal baseia-se na criação de um servidor em <b>NodeJS</b> com auxílio de <b>ExpressJS</b> referente à gestão de uma lista de alunos. Note-se que cada aluno deve possuir um identificador, um nome, um curso, bem como uma listagem de notas. Cada uma das notas tem um indicador e um valor.
        </p>
        
        <p>
            O servidor apenas poderia receber pedidos de <b>GET</b> para <i>/alunos</i>, listando todo os alunos existentes na BD, e para <i>/alunos/:id</i> devendo apresentar um único aluno, representado pelo identificador em questão. No que toca a pedidos de <b>POST</b>, caso fosse para <i>/alunos</i>, um novo aluno deveria ser adicionado à BD, sendo que as suas notas seriam uma lista vazia. Outra situação possível de efetuar um pedido deste género é para <i>/alunos/:idAluno/notas</i>, em que deve ser adicionada uma nota ao aluno retratado pelo identificador em questão. Por fim, caso seja recebido um pedido de <b>DELETE</b> em <i>/alunos/:id</i>, o aluno em questão deve ser removido da BD. É, ainda, possível remover uma nota de um determinado aluno através de um pedido de <b>DELETE</b> em <i>/alunos/:idAluno/notas/:indicador</i>, sendo a nota representada pelo indicador.
        </p>
        
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRI/tree/master/TPC5">Github</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRI/blob/master/TPC5/TPC5">Servidor</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/citoplasme/PRI/blob/master/TPC5/PR/pr.html">Project Record HTML</deliverable>
    </deliverables>
</pr>


